<resources>
    <string name="app_name">Phuotogether</string>
    <string name="title_activity_info">InfoActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="maps_api_key">AIzaSyCl2PBKLn0jILonkq3kLx7Qw8CSwgUW6_o</string>
    <string name="place_api_key">AIzaSyCl2PBKLn0jILonkq3kLx7Qw8CSwgUW6_o</string>
    <string name="direction_api_key">AIzaSyCl2PBKLn0jILonkq3kLx7Qw8CSwgUW6_o</string>
    <string name="map_page">Bản đồ</string>
    <string name="trip_page">Hành trình</string>
    <string name="manual_page">Cẩm nang</string>
    <string name="info_page">Cá nhân</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>

    <!-- Manual content -->
    <string name="manual_food_poisoning">
        <![CDATA[
        <h1>Ngộ độc thực phẩm</h1>
        <h4> 1. Cho người bệnh nghỉ ngơi và uống nhiều chất lỏng </h4>
        <p> Có thể pha một cốc nước muối loãng cho người bệnh uống và tiến hành kích thích để người bị ngộ độc nôn ra những thức ăn trong dạ dày nhằm hạn chế độc tố ngấm vào cơ thể. Có thể kích thích bằng phương pháp cơ học vào cổ họng bằng cách dùng ngón tay chặn xuống lưỡi cho đến khi nôn ra được. </p>
        <h4> 2. Gây nôn </h4>
        <p> Khi tiến hành gây nôn cho người bệnh nằm nghiêng, kê cao đầu để chất nôn không bị trào ngược vào phổi. Nên cho người bệnh nôn ra được càng nhiều thức ăn càng tốt. </p>
        <h4> 3. Cho uống Orezol </h4>
        <p> Khi người bệnh đã nôn được, để cho người bệnh nằm nghỉ, sau đó hòa một gói orezol với nước hoặc pha nước muối đường cho người bệnh uống để bù và chống mất nước, đồng thời giúp trung hòa chất độc trong cơ thể người bệnh giúp hạn chế tác hại mà độc tố mang lại. Tỷ lệ pha một gói orezol với một lít nước, nếu là nước muối đường pha 1/2 thìa cà phê muối, bốn thìa cà phê đường với một lít nước. </p>
        <h4> 4. Đặt người bệnh nằm ngửa, đầu thấp </h4>
        <p> Nếu có biểu hiện nghẹt thở nên kéo lưỡi người bệnh ra ngoài để tránh lưỡi bị thụt vào gây ngạt. </p>
        <h4> 5. Theo dõi nhịp tim </h4>
        <p> Thường xuyên theo dõi nhịp đập của tim bệnh nhân, để có thể hô hấp kịp thời khi cần thiết. </p>
        <h4> 6. Đưa đến cơ sở y tế </h4>
        <p> Sau khi cho bệnh nhân nôn ra và cho uống nước, nên đưa bệnh nhân đến các cơ sở y tế gần nhất để được cấp cứu và điều trị kịp thời. </p>
]]>
    </string>
    <string name="manual_snake_bite">
        <![CDATA[
        <h1>Rắn cắn</h1>
        <p>Sơ cứu bị rắn cắn cần được tiến hành ngay sơ sau khi bị rắn cắn, tiến hành trước khi vận chuyển bệnh nhân đến bệnh viện.</p>
        <h4>Mục tiêu của sơ cứu:</h4>
        <ul>
            <li>Loại bỏ bớt nọc độc và làm chậm sự dịch chuyển của nó từ vết cắn xâm nhập vào trong cơ thể. Bằng cách rửa thương bằng nước sạch, băng ép tại chỗ cắn ( không ga rô), bất động hạn chế vận động chi bị cắn để giảm và làm chậm sự di chuyển của nọc độc
</li>
            <li>Bảo vệ tính mạng của bệnh nhân, ngăn chặn và xử trí sớm các biến chứng trước khi bệnh nhân đến được cơ sở y tế.
</li>
            <li>Vận chuyển bệnh nhân một cách nhanh nhất và an toàn nhất đến cơ sở y tế
</li>
            <li>Không gì hại thêm cho bệnh nhân.
</li>
        </ul>
        <h4>Các bước sơ cứu nên làm:</h4>
        <ul>
            <li>Cố gắng xác định được loài rắn đã cắn, màu sắc, kích thước, hình dạng đầu, cách thức tấn công. Nếu đã bắt được rắn thì chụp ảnh rắn lại hoặc mang rắn chết cùng đến cơ sở y tế.
</li>
            <li>Trấn an người bệnh.</li>
            <li>Tuyệt đối không để nạn nhân tự đi lại. Bất động chân hoặc tay bị cắn bằng nẹp
</li>
            <li>Băng ép bất động với một số loại rắn hổ (rắn cạp nong, cạp nia, hổ mang chúa, rắn biển và một số giống rắn hổ mang thường), băng ép bất động nhằm mục đích làm chậm sự xuất hiện triệu chứng liệt. Mục tiêu của băng ép là sử dụng lại băng chun thường dùng để băng đầu gối khi chơi thể thao, băng chun sẽ quấn quanh chi bị cắn từ trên vị trí bị rắn cắn. Băng chun có tác dụng làm ép hệ tĩnh mạch và hệ bạch huyết lại để làm chậm lại sự di chuyển của nọc rắn, vì nọc rắn đi vào hệ tuần hoàn chủ yếu do hấp thu tại chỗ cắn vào đường bạch huyết, 1 phần rất nhỏ có thể vào đường tĩnh mạch, còn không hấp thu vào đường động mạch và mao mạch. Do đó không được Garo chi bị cắn vì không đem lại hiệu quả mà lại làm tắc động mạch gây nguy hiểm cho người bệnh. Có thể hiểu đơn giản là ta chỉ dùng băng chun băng ép lại làm bẹp hệ tĩnh mạch và hệ bạch huyết nông ở chi bị cắn, và không bao giờ được dùng dây Garo để Garo chi bị cắn vì Garo sẽ làm nghẽn động mạch của chi đó và gây hoại tử chi. Dùng các băng chun giãn, băng vải hoặc khăn, quần áo. Băng tương đối chặt nhưng không được chặt quá mức (tránh tình trạng làm mất mạch đập). Bắt đầu băng từ ngọn chi đến gốc chi đến hết toàn bộ chân, tay bị cắn. Dùng nẹp cứng để cố định chân, tay bị cắn. Nẹp có tác dụng làm cho người bệnh không tự vận động được chi đó và giúp cho hạn chế sự di chuyển của nọc rắn.
</li>
            <li>Nếu bị rắn lục cắn gây chảy máu không cầm được thì bắt buộc phải băng ép chặt hơn chỗ cắn lại để cầm máu. Vì nọc rắn lục làm rối loạn đông cầm máu của bệnh nhân làm máu chảy mãi mà không cầm được, bệnh nhân tử vong vì mất máu và rối loạn đông cầm máu và xuất huyết các cơ quan nội tạng khác trong cơ thể người bệnh mà không nhất thiết là chảy máu tại chỗ bị rắn cắn.
</li>
            <li>Nếu bệnh nhân khó thở thì hô hấp nhân tạo (hà hơi thổi ngạt hoặc bằng phương tiện y tế có tại chỗ như bóp bóng, máy thở xách tay,..). Nếu nạn nhân có dấu hiệu ngừng tuần hoàn thì tiến hành hồi sinh tổng hợp ngay tại chỗ và chờ nhân viên y tế đến. Khó thở thường gặp trong trường hợp bị rắn Cạp Nia cắn, rắn hổ mang chúa cắn, hoặc rắn cạp nong.
</li>
            <li>Lưu ý khi vận chuyển bệnh nhân để vùng bị cắn thấp hơn vị trí của tim, nếu ở chân, tay thì có thể để thõng tay hoặc chân....để hạn chế nọc rắn dị chuyển về tim và tuần hoàn trung tâm
</li>
            <li>Đưa nạn nhân đến cơ sở y tế càng sớm càng tốt. Nếu bệnh nhân còn tỉnh táo, có thể đưa đến bệnh viện lớn, nơi có sẵn huyết thanh kháng nọc rắn đặc hiệu. Huyết thanh kháng nọc rắn nên được dùng sớm (trong 4 giờ đầu). Trường hợp nạn nhân lơ mơ, hôn mê hay yếu liệt nên đưa đến cơ sở y tế gần nhất.
</li>
            <li>Bất cứ trường hợp nào bị rắn cắn, ngay cả khi xác định là rắn lành, đều cần xử trí và theo dõi tại bệnh viện như rắn độc cắn, ít nhất trong 12 giờ đầu. Nếu sau 24 giờ, việc điều trị hiệu quả rất kém hoặc không có hiệu quả.
</li>
        </ul>
        <h4>Không sử dụng các biện pháp sau:</h4>
        <ul>
            <li>Không nên băng garo sau khi bị rắn cắn vì cột chặt có thể làm máu không đến được vị trí đã bị buộc khiến phần này dễ hoại tử. Khi bác sĩ tháo băng garo ra thì chất độc sẽ cùng lúc ùa về tim khiến bệnh nhân vào cơn sốc, bệnh nhân có thể tử vong lập tức.
</li>
            <li>Trích, rạch, trâm, chọc tại vùng vết cắn: các biện pháp này không có lợi ích, rõ ràng gây hại thêm cho bệnh nhân (tổn thương thêm mạch máu, dây thần kinh,... nhiễm trùng nặng thêm) và làm cho nọc độc vào hệ tuần hoàn nhanh hơn vì gây rách và tổn thương thêm trong quá trình trích rạch. Hút nọc độc: Không có lợi ích vì nọc rắn rất dính và không hút được nọc.
</li>
            <li>Chườm đá: Đã được chứng minh là có thể gây hại.
</li>
            <li>Sử dụng các loại thuốc dân gian, cổ truyền, chữa bằng mẹo: Không có ích lợi, khi đắp có thể gây nhiễm trùng, khi uống có thể gây hại cho nạn nhân. Làm chậm trễ quá trình đến viện để dùng huyết thanh kháng nọc rắn, còn gọi là chất giải nọc độc rắn.
</li>
            <li>Cố gắng bắt hoặc giết rắn: Nếu rắn đã chết hoặc bắt được rắn phải đem cùng với bệnh nhân đến bệnh viện để nhận dạng. Tại các bệnh viện lớn ngay cả khi người bệnh không mang được rắn độc đã cắn mình đến viện thì vẫn có nhiều cách để xác định con rắn đã cắn bệnh nhân thuộc họ rắn nào bằng các loại xét nghiệm định danh rắn như VDK Test nhanh, hoặc dựa vào các đặc điểm khi bác sĩ khám lâm sàng.
</li>
        </ul>
]]>
    </string>
</resources>